摩連奴被球員做掉？其實是敗給了自己

曼聯5-1大勝卡迪夫城，一場酣暢淋漓的勝利。回顧整場比賽的過程，你甚至會有些這不是曼聯的錯覺。蘇斯克查麾下的這支球隊，與摩連奴時期相比，儼然是截然不同的兩支球隊。或許，很多人不禁問：「這一次摩連奴是不是又被球員們集體出工不出力的做掉？」答案應該是否定的，與其說摩連奴被球員做掉，不如說摩連奴又一次敗給了自己。

滿打滿算，蘇斯克查接手曼聯也不過三天的時間，想要在戰術層面上給球隊帶來質的改變，根本是不可能。因此對陣卡迪夫城的比賽，更像是蘇斯克查解放曼聯球員天性的一場比賽。他選擇正選球員，佈置基本陣型，不做死板的戰術規定，其他的就是讓球員們撒丫子盡情展現自己，跟著感覺踢了。

於是我們看到了一支自由，甚至有些奔放的曼聯。馬迪爾，連格，拉舒福特各個像脫韁的野馬在中前場肆虐，普巴也彷彿找到了初心，儼然攻防一體的超級核心。艾殊利楊格和盧基梳爾不停的殺到對方半場，毫不掩飾那顆想要進攻的心。就連身為中堅的連迪路夫，都能長途盤帶奔襲至地方腹地傳出威脅球。

歸根結底，今天的這支曼聯不一樣了。球員還是那些球員，但他們的心氣，態度，對比賽的投入和專注，和摩連奴掌舵時期已經完全不同。你可以從每球員的肢體語言中聞到亢奮，熱血和求勝的慾望。這與摩連奴時期那種陰鬱，壓抑，甚至無力的感覺形成鮮明的對比。

千萬別拿卡迪夫城實力弱說事，摩連奴的曼聯面對韋斯咸，修咸頓，水晶宮這些積分榜下半區的球隊時，照樣踢不出今晚這種精彩的表現，甚至難求一勝。可今夜的曼聯，踢得那樣行雲流水，激情澎湃。

你可以憑此推斷，之前的曼聯球員沒有為摩連奴拚盡全力。沒有展現出像今天這種態度和競技狀態。可回到本源，摩連奴又能去怪誰呢？怪罪曼聯有內鬼？曼聯今天的表現，好像每一個人都是內鬼。因為在摩連奴麾下，今季至今他們都沒有踢出過這樣的好狀態。所以，該反思的或許還是摩連奴本人。

從戰術體系的打造到更衣室的管理，今季的摩連奴都可謂是失敗的。戰術層面，他無法將陣容身價6.9億英鎊的紅魔捏合成一個整體，花費3.5億英鎊引進的新援個頂個被罵成水貨。戰術體系的缺失直接反映在球場上，曼聯除了擺大巴幾乎沒有甚麼行之有效的打法，最終導致成績一落千丈。

更衣室層面，摩連奴對曼聯的管理更是堪稱失控。從拜利，盧基梳爾，到馬迪爾，普巴，從前場到後場，甚至上到管理層，下到各路名宿。摩帥幾乎把自己人通通得罪，最終落得孤家寡人，無人願為自己賣命的地步。這一切，又該怪誰呢？除了摩連奴本人，恐怕沒人能背這口黑鍋了。無論是戰術體系的打造還是更衣室的掌控，本都該是主教練綜合能力的一部分，但最終摩連奴將每一方面都演繹得支離破碎，將自己拖進了萬丈深淵。無論是戰術還是管理手段，摩連奴都沒有與時俱進的自我進化。

英國媒體點評蘇斯克查的曼聯時，總是提到笑容又回到球員們臉上。說直白一點，曼聯的球員們如今感到開心，這是能夠激發他們態度和戰鬥慾望的根本。一場勝利不足以證明蘇斯克查的實力，他終究會遇到困難，他的曼聯也不可能一帆風順，甚至他有很大的可能無法挽救曼聯這個失敗的賽季。他的執教能力和履曆遠不如摩連奴那般輝煌。但是至少現在，他做到了最基本的教練工作，讓球員們感到開心，願意為他為曼聯而戰。而這或許是今季的摩連奴所缺失的。

回顧摩連奴最近三次下台的經歷，從皇馬到車路士，從車路士倒曼聯，無一不是毀於更衣室內鬥，鬧得一地雞毛，最終黯然退場。當球迷們都在調侃摩連奴抓內鬼的笑料時，或許，摩連奴最該反思的還是自己。他終究，還是敗給了自己。

魔性

魔性澎湃

J到虛脫

爽呀

於是我們看到了一支自由，甚至有些奔放的曼聯。馬迪爾，連格，拉舒福特各個像脫韁的野馬在中前場肆虐，普巴也彷彿找到了初心，儼然攻防一體的超級核心。艾殊利楊格和盧基梳爾不停的殺到對方半場，毫不掩飾那顆想要進攻的心。就連身為中堅的連迪路夫，都能長途盤帶奔襲至地方腹地傳出威脅球。

曼聯今天的表現，好像每一個人都是內鬼

痴撚線

千萬別拿卡迪夫城實力弱說事，摩連奴的曼聯面對韋斯咸，修咸頓，水晶宮這些積分榜下半區的球隊時，照樣踢不出今晚這種精彩的表現，甚至難求一勝。可今夜的曼聯，踢得那樣行雲流水，激情澎湃。

明明兩個禮拜前先贏過富咸4:1

有預感下場又輸

痴線

新屎坑三日香

全部頂唔住摩佬啲魔性先會咁, 而家返左個廢啲班球員先控制到自己

水晶宮屌左鏝城3粒 摩佬是無辜的

贏一場就抗晒飛機咁

英超已袋

其實唔痴
當年迪馬提奧就係球會legend中途接手車仔贏歐聯

但都唔係贏咗對榜尾喺度ff呀麻 起碼過到巴黎先啦

新浪 痴佐線

篇文一上任已經有

新浪d文好似寫小說咁